隱瞞財務狀況獲批50萬貸款 男警長欺詐罪成押後判 求情指有持續還款

男警長被指於2009至2013年期間，6次在向警察儲蓄互助社申請貸款時隱瞞財務狀況，獲批共50萬元貸款，裁判官認為被告有意詐騙，裁定他6項欺詐罪成。被告還押至1月10日，待索取背景報告後再判刑。

裁判官認為，被告陳毓鈞已任職警察超過20年，必然知道借款時須準確披露自己的財務狀況，而且被告每月最低還款額已佔其收入的大部分，甚至超過每月收入，故裁判官相信被告蓄意對自己的債項不作披露，遂裁定欺詐罪名成立。

辯方求情指被告已婚，育有一個11歲的兒子，目前已經停職。被告承認其財務狀況不理想，但在向互助社借款後一直有還款，未曾拖欠還款超過3個月，互助社未有損失。裁判官押後案件至明年1月10日，待索取背景報告再判刑，其間被告不准保釋。

其他報道：觀塘法院女警偷竊案開庭 官下令重新排期提早休庭：一天審唔完

其他報道：3休班警與3女街頭群毆 同涉打架被捕

quote埋其他新聞先係重點

請成千警察唔討論
休班警post就一個又一個
精神自慰真係勁

最大犯罪集團